\section{Famille  \index[noms]{, Christian\_IX} /  \index[noms]{, Louise of\_Hesse-Cassel}}

\begin{center}
\includedot[width=160mm,keepaspectratio=true]{windsor.spencer.genealogy/graphs/I225_I226}
\end{center}

\subsection{Epoux}
\par
\textbf{Christian\_IX  \index[noms]{, Christian\_IX}} naquit le \textit{mercredi 08 avril 1818}, \`{a} \index[lieux]{}.
Il est le seul enfant de Frederick William of\_Schleswig-  \index[noms]{, Frederick William of\_Schleswig-} \textit{[1785 - 1831]} et de Louise Caroline of\_Hesse-Cassel  \index[noms]{, Louise Caroline of\_Hesse-Cassel} \textit{[1789 - 1867]}.
Il n'a donc aucun fr\`{e}re ni aucune soeur.
Son p\`{e}re, Frederick William of\_Schleswig-  \index[noms]{, Frederick William of\_Schleswig-} \textit{[1785]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1831}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 12 ans.
Sa m\`{e}re, Louise Caroline of\_Hesse-Cassel  \index[noms]{, Louise Caroline of\_Hesse-Cassel} \textit{[1789]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1867}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 48 ans.
Son \'{e}pouse, Louise of\_Hesse-Cassel  \index[noms]{, Louise of\_Hesse-Cassel} \textit{[07 sept. 1817]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{jeudi 29 septembre 1898}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 80 ans.
Il est d\'{e}c\'{e}d\'{e} le \textit{lundi 29 janvier 1906}, \`{a} l'\^{a}ge de 87 ans.
Il a \'{e}t\'{e} inhum\'{e} le ..., \`{a} \index[lieux]{}.
\subsection{Epouse}
\par
\textbf{Louise of\_Hesse-Cassel  \index[noms]{, Louise of\_Hesse-Cassel}} naquit le \textit{dimanche 07 septembre 1817}, \`{a} \index[lieux]{}.
Elle est le 2$^{\`{e}me}$ enfant de William of\_Hesse-Cassel  \index[noms]{, William of\_Hesse-Cassel} \textit{[1787 - 1867]} et de Louise Charlotte of\_Denmark  \index[noms]{, Louise Charlotte of\_Denmark} \textit{[1789 - 1864]}.
Elle a 1 fr\`{e}re : Other\_issue  \index[noms]{, Other\_issue} \textit{[...]}.
Sa m\`{e}re, Louise Charlotte of\_Denmark  \index[noms]{, Louise Charlotte of\_Denmark} \textit{[1789]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1864}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 46 ans.
Son p\`{e}re, William of\_Hesse-Cassel  \index[noms]{, William of\_Hesse-Cassel} \textit{[1787]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1867}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 49 ans.
Elle est d\'{e}c\'{e}d\'{e}e le \textit{jeudi 29 septembre 1898}, \`{a} l'\^{a}ge de 81 ans.
\subsection{Union}
\par
\InputIfFileExists{windsor.spencer.genealogy/timelines/I225_I226.tex}{}{}
\par
L'ann\'{e}e \textbf{1842}, Christian\_IX  \index[noms]{, Christian\_IX}\textit{[08 avr. 1818]}, \^{a}g\'{e} de 23 ans, \'{e}pousa Louise of\_Hesse-Cassel  \index[noms]{, Louise of\_Hesse-Cassel}\textit{[07 sept. 1817]}, \^{a}g\'{e}e de 24 ans.
Ils eurent 6 enfants : Frederick\_VIII  \index[noms]{, Frederick\_VIII} \textit{[03 juin 1843 \footnote{.} - 14 mai 1912 \footnote{.}]}, Alexandra of\_Denmark "Alix"  \index[noms]{, Alexandra of\_Denmark "Alix"} \textit{[01 d\'{e}c. 1844 \footnote{.} - 20 nov. 1925 \footnote{.}]}, William George\_I of\_the\_Hellenes Oldenburg \index[noms]{Oldenburg, William George\_I of\_the\_Hellenes} \textit{[24 d\'{e}c. 1845 \footnote{.} - 18 mars 1913 \footnote{.}]}, Dagmar "Marie" of\_Denmark  \index[noms]{, Dagmar "Marie" of\_Denmark} \textit{[1847 \footnote{.} -  \footnote{.}]}, Thyra of\_Denmark  \index[noms]{, Thyra of\_Denmark} \textit{[1853 \footnote{.} - 1933 \footnote{.}]} et Valdemar  \index[noms]{, Valdemar} \textit{[1858 \footnote{.} - 1939 \footnote{.}]}.
\clearpage
